舞廳洩不明氣體 至少32人送院

舞廳洩不明氣體 至少32人送院

多名舞客不適等候送院治療。

【本報訊】尖沙嘴一間懷舊歌舞廳，昨晚包場近百名舞客在舞池跳舞時，廚房抽風系統疑故障漏出不明氣體，三名廚房工人及23名舞客感到不適，部份人且陷半昏迷，其他舞客見狀慌忙逃出舞場。舞廳職員報警，警員及消防員到場，由於不適人數多，多輛救護車到場，將32名傷者分別送往伊利沙伯醫院、廣華醫院及明愛醫院治理，其中有11男21女。至深夜警方及消防仍在現場調查事故起因。

懷疑廚房抽氣系統故障

出事舞廳設在加拿分道國際商業信貸銀行大廈樓上，昨晚有人包場，有約百名男女舞客在舞廳跳舞。事發昨晚9時許，大批舞客在舞池跳舞期間，有舞客突然發現廚房傳出怪味，未幾見有三名廚房工人走出趴在枱上，其間，陸續有舞客感到呼吸困難及不舒服，有人初時以為酒後不適，其後見越來越多人不適，才知不妙連忙離開舞廳及疏散到地下，舞廳人員懷疑廚房抽氣系統故障及有一氧化碳洩漏，立即報警。

大批警員及消防救護員到場，讀者Kelly剛巧途經，見大批傷者坐在地上，有人稱很辛苦，有人則摸住頭稱好暈。救護員為各傷者初步治療，分送三間醫院治理，其中五人傷勢較嚴重，需戴上氧氣罩協助呼吸。

■記者溫文學、姜偉康

上一則
上一則
沙地踱步 毀欄闖馬路 出走小馬「跑贏」的士

下一則
下一則
八警車裝自動車牌識別系統